---
layout: post
title: Simcity 미래도시 확장팩
date: 2014-02-18 22:00
thumbnail: http://i.imgur.com/10WEXvjb.png
tags: [game, review, simcity, origin]
---
요즘 친구와 FIFA14를 좀 해보겠다고 오리진을 오래간만에 켜게 됐다. 헌데 한참을 잊고 지냈던 심시티가 눈에 띄어 다시 시작하게 되었다. 나는 심시티 시리즈를 2000부터 했었기에 이 시리즈에 꽤 애착을 많이 가지고 있는 편이었는데, 나오자마자 구매했던 이 새로운 심시티는 도시도 너무 작고, 뭔가 오류가 많아 여러모로 살짝 마음에 들지 않았었다. 요즘 오프라인 모드가 나오니 마니 해서 다시금 주목을 받는 듯 하기에 다시한번 게임을 해보게 되었다.

일단 시작하고 나니 구매하지도 않았던 온갖 DLC의 해제 알림이 떴다. 뭐 서버 불안정에 대한 보상이었던건가 싶었지만 생각해보니 그건 배틀필드 3를 받아서 이미 끝난 이야기였을 텐데.... 뭐, 이유는 뭔지 몰랐지만 기분은 좋았다.

![다시 시작해서 새로 만든 도시][image1]

해서 다시금 잡고 새로 시작하게 되었는데 건너편 도시를 보니 왠 하늘을 뚫을 듯한, 기존 심시티에서 보였던 고층빌딩의 열배는 되보이는 높이의 거대한 빌딩이 보이길래 찾아봤더니 미래도시라는 DLC가 새로 나왔다는 모양이었다. 망설임 없이 구매하고 미래도시 컨텐츠를 즐겨보기로 했다.

![메가 타워를 지어보는 것으로 미래화를 시작][image2]

![그리고 현재의 모습. 거의 대부분의 미래도시 컨텐츠는 다 구겨넣었다.][image3]

일단 메가 타워의 존재로 인해 좁은 면적에 상당한 양의 인구를 구겨넣을 수 있게 되었다는 점은 참 좋으나... 문제는 안그래도 이 좁은 땅에 인구를 계속 집어넣으니 교통체증문제가 더욱 심화된 것이다. 뭐 물론 예전보다 알고리즘 개선으로 인해 좀더 완화된 모습을 보인다고는 하고 실제로도 예전보다는 확실히 덜한 교통체증을 느꼈으나, 이건 작은 산 하나 넘으니 더 큰산이 기다리고 있는 느낌이었다. 확실히 이건 양날의 검이었다.

![미래도시 컨텐츠의 핵심인 학술원. ControlNet이라는 이상한 자원도 하나 늘었다. 설명만 들으면 무슨 인터넷이나 그리드컴퓨팅 같은데 잘은 모르겠다.][image4]

그리고 새로 추가된 건물이자, 미래도시 컨텐츠의 핵심인 학술원이 있겠다. 이 건물을 짓게되면 ControlNet이라는 걸 사방으로 방출하는데 이를 사용해야만 돌아가는 새로운 건물들도 몇개 있었다. 토양 정화기나 자기부상 열차 등 어지간한 미래형 시설은 이를 사용한다. 예전엔 답이 아예 없던 공장지대의 오염 확산도 막을 수 있고 양수기와 하수 정화조의 역할을 동시에 해내는 기똥찬 건물도 있고 아무튼 여러가지로 사용하면 좋다. 돈이 장난아니게 빠져나간다는 사실만 빼면...... 그러니 어지간하면 TV 산업같은걸로 돈을 긁어모은 다음 시작하는것이 좋겠다.

![학술원과 어깨를 나란히 하는 OmegaCo. 디스토피아적 미래도시를 표방한다면 OmegaCo 테크를 타는 것도 나쁘지 않다. 세금부과가 필요없을 정도로 엄청난 돈을 긁어모을 수 있는 것도 장점.][image5]

![OmegaCo 제조공장. OmegaCo 물질과 자동화 로봇인 드론을 생산하는 건물인데, 특히나 드론은 교통체증을 유발하지 않기 때문에 버릴래야 버릴수가 없는 녀석이다. 소방, 의료, 치안, 쇼핑을 드론으로 해결할 수 있다.][image6]

OmegaCo라는 것도 새로 나왔는데, 무슨 물질인지는 제대로 설명도 안해준다. 뭔가 굉장히 무진장 엄청 뛰어난 물질이라는 것만 주구장창 강조할 뿐이고 이게 있으면 시장님은 돈벌수 있으니 입 다물라는 느낌인데... 생산하다보면 이게 무슨 마약같은거 아닌가 싶은게, 한번 이 물질의 맛을 본 건물은 이 물질의 수급이 모자라면 주택이든 공장이든 뭐든 그냥 폐쇄되어 제거해줘야 한다. 돈은 세금을 대체할 수 있을 정도로 많이 끌어준다. 한번 작정하고 Omega화를 진행시켜 보니 세금 0%에 시간당 수입이 30,000달러를 넘긴적도 있었다.

![여전한 교통체증. 자기부상 열차를 포함한 모든 대중교통을 설치했음에도 불구하고 이 콧대높은 상류층은 전부 자가용 끌고 다닌다.][image7]

추가로 한 20시간 정도 잘 즐긴것 같은데, 하다보니 역시 맵이 너무 작다는 느낌이라 맵을 확대시켜 주던지, 뭔가 새로운 걸 보여주지 않는 이상 또 하기는 힘들것 같다. 재미도 있고 오리지널의 한계점 일부를 줄여주었지만 가장 근본적인 문제인 작은 맵 때문에 아직 본격적으로 다시 하고싶은 생각은 들지 않는다.

심시티에 비하면 초대형 도시 건설 게임인 Cities XL이나, 교통수단에 중점을 둔 Cities in Motion이나 해볼까 하는 생각이다.

[image1]: http://i.imgur.com/RIZguU1.png
[image2]: http://i.imgur.com/6cEJZLG.png
[image3]: http://i.imgur.com/oHqasf1.png
[image4]: http://i.imgur.com/10WEXvj.png
[image5]: http://i.imgur.com/JQoLklv.png
[image6]: http://i.imgur.com/nSk7hYL.png
[image7]: http://i.imgur.com/EMTOPHZ.png